豪州国籍の香港最高裁判事が辞任 国安法への懸念理由か

政府トップが「三権分立はない」との考えを示した香港で、終審法院（最高裁に相当）の豪州国籍の判事が任期途中で辞任した。6月末に施行された香港国家安全維持法（国安法）への懸念が理由とみられ、波紋を呼んでいる。

辞任したのは2013年に判事（非常任）に就任したジェームス・スピーゲルマン氏。昨年再任され、任期は22年までだったが、香港政府が18日に辞任を明らかにした。香港では英国統治時代の司法制度が引き継がれ、外国籍の裁判官は司法の独立の象徴とされる。
辞任理由について、同氏は豪州の公共放送ABCに「国安法の内容に関連」と説明。司法の独立が侵されるとの批判が強い国安法に反発した可能性もある。

Google Translate

在香港，最高政府表示沒有三權分立的地方，在終審法院中，澳大利亞國籍的法官在終審法院（相當於最高法院）辭職。 人們認為，對六月底生效的《香港國家安全法》（國家安全法）的擔憂是造成漣漪的原因。
廣告

詹姆斯·斯皮格曼（James Spiegelmann）先生，於2013年開始擔當法官（非執行官）。 他於去年再次連任，任期最長為2022年，但香港政府於18日宣布辭職。 在香港，英國統治的司法系統被接管，外國法官被視為司法獨立的象徵。
關於辭職的原因，他向澳大利亞公共廣播公司ABC解釋說，這“與《國家安全法》的內容有關”。 該法因批評司法獨立而受到批評。

黃之鋒: 投訴裁判官鄭紀航